{
    "question": "Siapa ayah dari jenderal johannes van den bosch",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>klw nggak salah ini :<br>Sayyid Hoesen bin Alwi bin Awal bin Jahja</span><br>tapi klw saya slh mohon di maafin yaah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-masa-praaksarahindu-budha-dan-416",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan masa praaksara,hindu budha ,dan masa islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan masa islam si mulai dari daerah sumatra,jawa,sulawesi,kaimantan,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-1956-pejuang-garudadibawa-ke-timur-tengah-untuk-melak-252",
            "question": "Pada tahun 1956, pejuang garudadibawa ke timur tengah untuk melakukan perang apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perang di Lebanon.. kalo gak salah..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "konflik masalah terusan Suez, klo nggk salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-aktivitas-penduduk-yang-dominan-di-jawa-baratjawa-tengah-385",
            "question": "Apakah aktivitas penduduk yang dominan di jawa barat,jawa tengah,jawa timur dan bali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktivitas penduduk yang dominan yaitu berdagang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawa barat = berkebun,bertani<br>jawa tengah = industri,berdagang<br>bali = guide tour,pariwisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahun-berapa-kah-wafatnya-tuanku-iimam-bojol-336",
            "question": "Tahun berapa kah wafatnya tuanku iimam bojol??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tuanku imam bonjol wafat pada tahun 1864",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "imam bonjol lahir di bonjol,pasaman,sumbar,indonesia pada thun 1722 dan meninggal di Lotak,pineleng,minahasa,pada 6 November 1864 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahapan-indonesia-merdeka-beserta-tokohnya-dan-prajurit-743",
            "question": "Jelaskan\u00a0tahapan indonesia merdeka beserta tokohnya dan prajuritnya ( min 39 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kekalahan jepang dalam perang sekutu membuat perdana mentri hdeki tojo mundur digantikan olh jend.kunaki koiso, dapun\u00a0berjanji akan memberikan kemerdekaan kepada indonesia.agar rakyat indonesia mau membantu jepang dalam perang asia pasifik. Kemudian, d bentuklah organisasi yaitu BPUPKI untuk menyelidiki hal yang berkatan dengan bangsa indonesia.<br>akan tetapi keadaan semakin kritis setelah amerka serikat menjatuhkan bom di hiroshima pdda tgl 6 agustus 1945.maka jend.terauchipun menyetujui pembentukan PPKI, tugas dari ppki adalah melanjutkan tugas dari BPUPKI.<br>Namun Jepang menyerah tanpa syrat kepada sekutu.Kekalahan jepang ini pun di dengar oleh beberapa golongan muda,hal ini membuat para golongan muda mendesk ir.soekarno untuk segera memproklamasikan kemerdekaan ndonesa. namun ir.soekarno dan m.hatta tdak menyetujui hal itu. Karena para golongan tua tdak mau memproklamasikan kemerdekaan maka kedua tokoh itu dasingkan ke rengasdengklok agar mereka tidak terpengaruh oleh jepang, akhirnya merekapun menyetujuinya. pada tgl 17 agustus 1945 merekapun kembali ke jakarta dan merumuskan proklamasi yg dikemukakan oleh ahcmad soebarjo,soekarno dan M.hatta. diketik oleh sayuti melik dan ditandatangani oleh soekarno/hatta atas nama bangsa indonesia. Kemudian naskah proklamasi tu pun dibajakan di rumah ir.soekarno tepatnya jalan pegangsaan timur no.56 jakarta tepat pada puku 10.00 WIB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembanga-kehidupan-beragama-pada-masa-hidhu-budha-760",
            "question": "Perkembanga kehidupan beragama pada masa hidhu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awalnya hindu- pecah jadi hindhu budha- islam masuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-terjadinya-badai-pasir-207",
            "question": "Bagaimana\u00a0proses terjadinya badai pasir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badai pasir terjadi didaerah padang pasir. Badai pasir terjadi akibat hembusan angin yang kencang yang terjadi di daerah padang pasir<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Badai pasir disebabkan oleh angin kencang yang meniup tanah halus atau \npasir, dan karena saking banyaknya materi yang berterbangan \nmengakibatkan pandangan agak terganggu/menurun. Di daerah gurun biasa \nterjadi beberapa kali dalam setahun, badai pasir akan makin banyak \nterjadi karenahawa panas diatas gurun yang menyebabkanatmosfir bawah \nmenjadi tidak stabil. Ketidak stabilan udara ini bercampur dengan udara \ndi tengah troposphir bergerak kebawah, dan membuat angin kencang di \npermukaan.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-islam-dan-h-169",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, islam, dan hindu buddha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bidang keagamaan hindu budha : berkembang animisme dan dinamisme<br>maaf cm bisa membantu jawab itu.. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-tank-baja-260",
            "question": "Siapa penemu tank baja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0Sir Ernest Swinton. dari inggris</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penemu tank baja adalahleonardo da vinci<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-hindu-budha-955",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, hindu-budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "praaksara : belum mengenal kepercayaan<br>hindu-buddha : mempercayai roh nenek moyang<br>islam : sudah ada kepercayaan kepada allah s.w.t<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}